向西村上春樹：小波的醉意

--《小波的醉意》--

傍晚時份，東區醫院門外，小波喝著今晚第六支啤酒，這個晚上的決定不容易，他需要一定濃度的酒精去壯膽。小波把酒喝完後，頭也不回，把空樽丟掉，他腳步有點浮，明顯有醉意，但有時醉了是會更清醒。

小波年過六十，身影瘦削，並不顯眼，隔離病房的樓層，不算森嚴，只有幾個忙碌著的護士當值，小波把鴨舌帽拉低，小心翼翼地推開隔離病房的房門，房間內的確診病人熟睡著，他潛進了病房內的獨立洗手間中，然後關上門。他把口罩拉下，凝望著馬桶，嘆了一口氣，他搖著頭，跪在地上，不情願地伸出了舌頭，舌頭抖震著。

起初他只試探式的舔了廁板一下，但他擔心這樣並不足夠，於是鼓起勇氣，用力把舌頭沿著馬桶的邊緣圍著舔，馬桶也被他舔得濕滴滴了，尿味，屎味，漂白水味，酒精味，漫延在自己的味蕾上，他邊哭邊笑，他在想，他這個白痴，可能是世界上最渴望感染武漢肺炎的一個人。

因為小波早已無計可施，每晚在床邊的她都很陌生，自從小波的太太上任後，她就仿佛成為了另一個人。

-----

明明全香港都知道，他太太在工作上闖的禍已經夠多，但她還是不斷獲得上司的信任，這不禁令小波懷疑她與上司之間有染。他試過偷看太太的工作手機，他發現，上司曾經在微信上用短訊問他太太 :「今年的那一天是禮賓府的開放日？」，本身看似是工作上一個很普通的問題，但他的太太竟然風騷地答道：「如果你想的話，禮賓府和我，天天都是開放日。」「哈哈，不要在這裏開玩笑了，負責監控微信的同志會看到的。」他的上司這樣回應。

還記得上年年尾那個晚會上，小波留意到那個上司和她，雖然不在同一席桌，但依然隔著人群眉來眼去，甚至乎，他到台上帶領一眾嘉賓拍手合唱那個環節時，竟然邊唱邊盯著台下小波的太太，還打了幾個眼色，小波覺得那是一種很暴力的示威 。那個時候，雖然全場一起跟著節奏拍掌，但他絕不能拍，這不涉政治考慮，他只是覺得，他總不能一邊笠著一頂綠帽子一邊為自己鼓掌。

政見和良知的差異，加上婚外情的疑雲，令小波於一月的時候，打算提出離婚，但最令他擔憂的是，不是她太太一口答應，也不是害怕她拒絕，而是他知道太太會告訴他，她要先請示中央。

小波最後打消了這個念頭，他覺得，連陳同佳也可按心情決定何時自首時，原來，他連離婚的權利也沒有，連殺人犯也自由過自己。

回家的路上，經過中環長江公園，小波坐下來，喝著第十二支啤酒，他發了個訊息給太太： 「老婆，你返屋企未呀？屋企張床要人呀...」小波想起，他們之間的矛盾已積累得很深，深得忘記了自己有多久沒有跟太太做愛了，是從八三一，還是七二一開始呢，抑或是六一二呢，他早已忘記了。

但這個晚上，醉意喚起了小波的慾望，也激發起他的意志，他深信自己已經感染了武漢肺炎，只有再經過一次充滿濃烈體液的交媾，他就可以把武漢肺炎的病毒再傳給自己的太太。
回到家中，他決定在主人房中靜待太太回來，感予她這一份驚喜。當他看見太太時，小波未嘗試過這樣猖狂...他用左手張開五隻手指，掌心向她的胸部推進，手指搓揉著她的胸部，而小波的右手，則巧妙地，伸出食指，只用一隻手指挑弄著她的乳頭，只有小波知道，這記手勢是一股理念，有著五大訴求，缺一不可的暗示。

小波沒有想過，這樣的大膽舉動，太太會如此興奮。原來小波的記憶力太差了，實情是，自從九一一開始，他們已經沒有做過愛。十九幾年了，太太絕對是久旱逢甘霖，她強吻著小波肉緊地說：「呢個...係全香港只有我先可以引用嘅緊急法...式濕吻。」

小波與太太熱吻著， 二人擁抱到床上，再把衣服脫去。「點呀高院，鍾唔鍾意呀。。。今次唔會裁定我《緊急法》違憲呀嘛！？」太太說時臉容帶點怒意，小波難免驚慌的問道「吓....咩高院呀？」太太把手伸到小波的跨下，邊摸邊說：「睪丸呀，你睪丸鍾唔鍾意呀。。。」

小波臉有難色，只懂點頭回應，然後太太又問：「小波，我下面仲係好緊呀，係咪呀？」2020年了，連美國也進行QE5，你一把年紀仲可以點緊法，下面一早已經量化寬鬆，小波心裏這樣想，但不知如何開口回答，這時太太已經自言自語道：「下面就好似防疫工作咁，宜緊不宜鬆。」

鬆緊也不重要了，小波只擔心那裏的衛生程度，會不會已經像那些廁所內的Ｕ型渠一樣污糟呢，算吧，豁出去了，小波只希望今晚自己體內的病毒要在那個小社區裏大爆發。

得咁少？

「啪，啪，啪，啪。。。」那好像不是行房的聲音，原來小波在床上，被太太從夢中拍醒，他一時驚魂未定，良久才回過神來，發現自己不小心在等老婆回來時睡著了，所以根本還未和太太做愛，計劃依然未完成，但這時已酒醒的他，開著燈清楚地看著老婆的嘴臉，也憶起在電視上她裝模作樣扮喊的九流演技，他知道自己根本沒辦法對這個女人行事。

「不如我煮個麵俾你食。」小波起床，淡然的說。這時他已經清醒了，他知道要成事，未必一定要做愛，他一個人走到廚房，默然地煮了個公仔麵，這個晚上很奇異，他第一次舔廁板，也第一次把口水吐向自己煮出來的東西上。

小波的意識越來越清醒，他突然驚覺，為何自己要舔廁板令自己先行感染這樣迂回曲折呢？何不直接在病院的廁所把病患者的排泄物偷出來，又或者想辦法弄些唾液樣本呢？算吧，小波不介意，或許，他知道自己從來都不是個聰明人，否則不會娶這個女人，他也清楚，自己似乎從來也有自毀傾向，否則也不會愛上這個女人。

他把那碗公仔麵捧到太太手上，然後坐在旁邊，聚精會神地，看著她把整碗公仔麵一啖又一啖地吃完，把病毒，一啖又一啖地吸收。小波任務完成，感動得忍著淚水，小波自己有無肺炎，他不在乎了，如果舔一次廁板未能夠令自己確診，他會比當值的醫生護士更準時，每晚都去東區醫院，直到舔廁板舔到自己確診為止。小波知道，只要太太能夠感染武漢肺炎，她就能以患病為由請辭，這是她的褔氣，也是香港人的褔氣 。

如果他和上司真的有路，那就更好，說不定她能夠把病毒直接送到中南海。這不是不可能的事。連查理斯王子也確診了，這病毒根本不懂得分貴賤，世界多了幾分公平。所以，假若舔廁板就可以推翻一個極權，小波甚至願意把整個馬桶吞掉。

他拿著紙巾，一邊溫柔地輕力幫老婆抺嘴，一邊望著老婆，他們四目交投時，小波滿足地笑了笑，手足們常說的攬炒，這個晚上，小波做到了。

---全文完--

貼完

唔想幻想

好撚重口

扯咗

手足小波

辛苦小波啦

好波

小波 真係忍辱負重

手足

非常好

老實一句，向西再寫呢D半維撚半自J，賣文技幾十年前今夜報開心坊翻新甜故，唔悶架？？？

well at least we all can get a laugh when cry without tears...

你岩！！！

J完都算今日又抗爭過1次，尤其for離地離岸同黃癡！！！

屌你味 睇字都睇到有畫面

[img]
[/img]
睇完無畫面嘅 可以參考吓呢張

屌你味 睇字都睇到有畫面

睇完無畫面嘅 可以參考吓呢張

屌你老母

留名

勇武手足

向西不過係好彩拍到細燒山出過下名，不過佢呢隻低班CopyCat係BigStud面前係Nothing囉！！！

波哥

向西自從得頭炮靠新鮮賣到錢後，之後有邊套邊本唔仆直？？？

近排幾次趁熱出文無非想搶Fo托下自己朵嗟！！！

重口味

【立會要初選 「三不投」聯署】
- 分享自 LIHKG 討論區：

聯署facebook專頁：

聯署Link：

點睇到係維穩? 係咪要拍片掟氣油彈先夠黃?

明明係甜故...但睇到想嘔

推

玩膠消消氣，抗"真"又一天！！！

你日日紅色大字就真係抗爭第一人

你又知？？你係我肚裡便條虫定米青虫？？

虫??抗爭到打殘體字呀?

咁你又點撚知人地玩膠係消氣呀 你又邊q個條蟲定精蟲啊？

原來你文盲黎架？？咁我寫"什麼'咪要打靶？？？

見都topic就知唔應該睇內容

算啦你條垃圾, 一日到黑用紅色大字開啲無人睇o既topic, 得閒又搵嘢屌吓, 無嘢做又玩吓分化, 做乜撚嘢啫.
blocked

紅字粗體先當做野 好似係